日本少女漫畫祖師花村榮子病逝 享壽91歲

日本放送協會（NHK）、日本經濟新聞等媒體報導，少女漫畫開山祖師級的漫畫家花村榮子，3日因多重器官衰竭於東京都內的家中去世，享壽91歲。

花村榮子本名山賀榮子，1959年以創作專門賣給租書店的漫畫「紫之妖精」出道，之後在少女漫畫雜誌「Nakayoshi」、「週刊瑪格麗特」等處發表許多漫畫作品。

其中以1966年的作品「霧中少女」廣受關注，之後並改編成日劇「家庭的秘密」。

花村榮子年逾9旬仍在創作漫畫，曾獲1989年度日本漫畫家協會獎的優秀獎。

RIP

少女漫畫真係好撚嘔心

少女漫已死

Rip